るみちゃんとケンカした。

今思えば、ほんとにどうでもいいことだったし、それがなんだったか思い出せないくらいに些細なことだった。でも、その時はどうでもよくなかったし、とても大きいことだったように思ったことだけは、覚えている。
テーブルをバンと叩いて、何か言おうとしたるみちゃんを、揺れて倒れたマグカップが、中身のコーヒーを溢れされることで遮った。そのまま私はるみちゃんの家を飛び出して、それから気付けば自分の家の前に立っていた。玄関のドアを開けて中に入った瞬間、今まで耐えてきた何かが溢れて、その場にへたりこんで、声をあげて泣いた。
自分の意地っ張りで、るみちゃんに怒って、勝手に帰って。そんな、自分のみっともなさに失望して、泣いた。
ケンカする前は、週5で会うくらいで、きっと明日も会うだろうし、明後日も会うだろうし、その次の日だって会うに決まってる。そう思っていたし、そうなることを、るみちゃんも望んでいたはずだ。
でもあの日からなかなか、謝れなくて。だから、会う約束もできなくて。るみちゃんちに行こうとしてはやめて。LINEを開いてはすぐに閉じて。メールの文字を打とうとしては消して。電話をかけようとしてはやめて。
それを何度も、嫌になるほど繰り返した頃には、るみちゃんと会っていない日が、3日も空いていた。

~

どんよりとした空が、ぬるい光を部屋に当てる。それにシンクロするように目覚ましがうるさく鳴って、私は3日連続の、目覚めの悪い朝を迎えた。
私が支度をしているうちにだんだんと空は暗くなっていって、今にも雨が降り出しそうな様子だ。
まるで私の心みたいだな、なんて自嘲的に笑いながら、持ち物に傘を加え……

ない。傘がない。
あの日から3日目にしてやっと気付く私。あの日の記憶が──ほんとは思い出したくないけれど──蘇ってくる。雨が降るかもしれないと思って、るみちゃんちに傘を持っていって、そして家を飛び出して……。私の傘、やっぱり、るみちゃんちに……。
今までなら、ちょっと早く出て、るみちゃんちに寄って傘を取ってくるくらいのことをしたかもしれない。でも、今は。
何かが足りない傘立てを一瞥して、ため息をついたあと、私は玄関の鍵をかけた。

数分後、私の左手にはコンビニのビニール傘。
自分の意地っ張りのせいで、無駄な出費をしちゃったなあ。空はいつの間にか泣き出していて、買って早々の傘に、ぱたぱたと滴る音が響いた。

電車の中で、私は考える。
傘を取りに行く体でまず謝って、それから、るみちゃんちに……。なんか、不自然かな……？
頭で考えるプランはなかなか指先まで届かず、指令のこない指は画面の上をぶらぶらと動く。
やっぱり、変だよね。

『ドアが閉まります』
「えっ？あっ！」

~

一つ目のお仕事が終わって、入り口に立つ。まさか電車を乗り過ごして、到着が20分も遅れるなんて。危うく遅刻するところだった……。
相変わらず空は雨模様で、その灰色は私の気持ちをより一層憂鬱にさせた。次のお仕事までは時間があるし、とりあえずお昼ごはんを食べよう。そうすれば、きっと。何度目か分からない思考をもって、傘も持って……ない。
また傘がない。傘立てには確かに入れたはずなのに。誰かが間違って持っていってしまったのか、それともビニール傘だし、盗まれた……？
憂鬱な気持ちにさらに拍車がかかって、うつむく私の横を、誰かが、すれ違った。

「るみちゃん！」

反射的に声が出ていた。この数日間、文字にできなかった思いや、自分の気持ちを全て、五文字に乗せて。
るみちゃんがゆっくりと振り返る、その時間が、永遠のように感じられたのは、なぜだろう。

「みかしー……」
「ほんとごめん！私が、変な意地張ったせいで、ほんと……」
「……ううん。わたしこそごめん。自分もちゃんと、謝れなかったから」
「……」
「ってかさ」
「？」
「なんか、こうやってしゃべるの……久しぶりだね」
「……そうだね」

るみちゃんの言葉につられて、思わず笑う。るみちゃんも笑う。
今までと変わらない時間が、流れ出した。この3日間、ああだこうだ考えていたのが、アホらしくなるくらい、あっさりと。

「あ、そうだ。これからお昼ごはん、一緒にどう？」
「私もちょうど行こうと思ってたんだ。でも、傘がなくなっちゃって……」
「じゃあ、これ」
「これ？」

るみちゃんが差し出したのは、あの日忘れた私の傘。

「ごめん、返そうと思って、ずっと持ってたんだ……ついでに使っちゃった。その代わり、わたしこの一本しか持ってないから、一緒に入れて？」

るみちゃんの狙ったような表情。どんよりとした空。でも、私の心は晴れやかだ。
こういうことなら、こんな天気も悪くないかな。

「じゃあほら、濡れないように」

私の右肩に触れる、そのぬくもりはどこまでも暖かい。